路透社引外交消息：4,000 中國武警曾到港 參與警方前線工作 觀察反送中運動

路透社引述外交消息指，在去年香港反送中運動期間，中國武警曾經參與香港警方的前線工作（joined Hong Kong police on the frontlines），到現場觀察抗爭運動。消息指，香港警方曾經帶武警監視抗爭者及其戰術，以加深對香港局勢的了解。

路透社引述外交官估計，曾經到香港的武警多達 4,000 人。報道亦引述民主黨立法會議員涂謹申稱，留意到有香港警察帶武警走上前線，似乎是為了擔任觀察的工作。報道指涂謹申及外交官員消息，都沒有見到任何跡象顯示武警在港採取執法行動，或是執行觀察以外的工作。

中國國防部回覆路透社查詢時，稱武警部隊並沒有進駐香港。而香港警務處發言人亦否認報道，稱沒有任何內地執法部門曾經到訪或進行觀察。國務院新聞辦公室及中聯辦皆沒有回應事件。

報道引述多個外交消息指，解放軍駐港部隊去年亦擴充至 12,000 人。武警雖然與解放軍共用設施，但擁有自己的車輛，包括是兩棲裝甲運兵車及推土機等。

去年 9 月，路透社已引述外國使節消息指，駐港解放軍人數倍增，駐港解放軍具有防暴配備，使節形容行動是「解放軍在港有史以來最大規模集結」。報道亦指武警混入其中，相信北京鎮壓香港示威將會派遣武警打頭陣。

夠膽做唔夠膽認

有冇Twitter link!!!!

呢度都有個行動真係好想大家都參與

想唔想外國疫症恐慌期間收到香港嘅鼓勵！
睇呢度：
我想做多次全球宣傳 正中國肺炎視聽

恐怖組織幾時承認責任?

Push

美國黎料

我print左5張，另外tg group有另一個都 好靚，print多5張。 拿拿臨寄，咪知送唔切

報道指涂謹申及外交官員消息，都沒有見到任何跡象顯示武警在港採取執法行動，或是執行觀察以外的工作。

點會無呀...扎晒馬咁

push 返

推返

無人睇？

基本啦 可能唔止

dllm 支那

我親耳聽到守政總既防暴裝狗係用流暢既捲舌支那話傾計
係,我親耳聽到,唔好朋友個朋友

推

觀察 笑左